# Chinese translations for  package
#  软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2015 THE 'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the  package.
# cy <joeychan.ubuntu@gmail.com>, 2015.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2015-04-23 20:24+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2015-03-14 15:07+0800\n"
"Last-Translator: cy <joeychan.ubuntu@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <translation-team-zh-cn@lists."
"sourceforge.net>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:44 ../app/PageEnablePreinstalled.qml:67
msgid "Enable dictionaries"
msgstr "启用词典"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:45
msgid ""
"The following dictionaries are pre-installed, due to some law issues, the "
"dictionaries are disabled by default. User needs to enable them manually."
msgstr ""
"下面列出的词典已经预装在您的设备里，但是由于版权问题，它们默认并没有启用.您需"
"要手动启用它们。"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:47
msgid "Langdao English-Chinese"
msgstr "朗道英汉词典"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:48
msgid "Langdao Chinese-English"
msgstr "朗道汉英词典"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:49
msgid "Youdao online API"
msgstr "有道在线词典"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:107
msgid "Dictionaries successfully imported :)"
msgstr "词典导入成功 :)"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:108
msgid "Sth wrong during import.. :("
msgstr "词典导入出现错误..:("

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:111
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:131
msgid "It's OK"
msgstr "没关系"

#: ../app/PageEnablePreinstalled.qml:132
msgid "You still can enable it in Info page."
msgstr "您依然可以在'关于'页面启用它们"

#: ../app/PageHelp.qml:44
msgid "Welcome to<br>KnownDict"
msgstr "欢迎使用<br>知道词典"

#: ../app/PageHelp.qml:60
msgid ""
"This is a special version for Chinese, or those who want to learn Chinese. "
"There are 2 Chinese/English dictionaries ship with this app."
msgstr ""
"这是一个中文用户和那些想要学习中文的人的特殊版本.默认有两部汉英词典预装在您的"
"设备。"

#: ../app/PageHelp.qml:65
msgid ""
"Warning: due to some law issues, the dictionaries ship with this app are "
"disabled by default. User needs to enable them manually."
msgstr "警告:由于版权问题，预装的词典默认并没有启用，您需要手动启用它们。"

#: ../app/PageHelp.qml:72
msgid "Swipe left to continue."
msgstr "向左滑动继续."

#: ../app/PageHelp.qml:91
msgid "Offline usage"
msgstr "离线词典使用说明"

#: ../app/PageHelp.qml:99
msgid ""
"1. This app support StarDict dictionary format file. Those files are very "
"easy to be found by any search engines."
msgstr ""
"1. '知道'支持StarDict词典文件。StarDict词典文件非常常见，您可以通过搜索引擎方"
"便的找到。"

#: ../app/PageHelp.qml:104
msgid ""
"2. To import StarDict dictionary, there's another instruction in setting "
"page to show how to import."
msgstr "2. 在'设置'页面有更详细的导入指南帮助您导入StarDict的词典."

#: ../app/PageHelp.qml:121
msgid "Online usage"
msgstr "在线词典使用说明"

#: ../app/PageHelp.qml:129
msgid ""
"1. This special version ship with Youdao Dictionary online API, it can "
"translate all other languages to Chinese or Chinese to all other languages."
msgstr ""
"1. 该特殊版本预装了有道在线词典，它能够将其他语种翻译成为中文并且能够将中文翻"
"译成为其他语种。"

#: ../app/PageHelp.qml:134
msgid ""
"2. Youdao API is also disabled by default, user needs to enable it manually."
msgstr "2. 有道在线词典默认并没有启用,您需要手动启用它."

#: ../app/PageHelp.qml:139
msgid ""
"3. To use Youdao online dictionary, there's a bottom area in the search page "
"to enter Youdao Online Dictionary."
msgstr ""
"3. 在搜索页面的下方有一个按钮，通过此按钮您可以方便的使用在线词典搜索。"

#: ../app/PageHelp.qml:156
msgid "Setting Page"
msgstr "设置"

#: ../app/PageHelp.qml:164
msgid ""
"1. Normally, users are no need to care about their settings, default setting "
"will work fine for most cases."
msgstr "1. 通常情况下,默认的设置已经能够满足您的需求，您不必担心。"

#: ../app/PageHelp.qml:169
msgid ""
"2. To enter setting page, press 'Back' button in search page then press the "
"'setting' button."
msgstr "2. 在搜索页面,按'返回'按钮,然后按'设置'按钮进入设置页面."

#: ../app/PageHelp.qml:174
msgid "3. In setting page, following functions can be operated by user:"
msgstr "3. 在设置页面您可以进行以下操作:"

#: ../app/PageHelp.qml:180
msgid "  *. press the 'Plus' button to import new dictionary"
msgstr "  *. 按'+'按钮导入新的词典"

#: ../app/PageHelp.qml:185
msgid "  *. press the 'Switch' button to enable/disable dictionary"
msgstr "  *. 按开关键启用或者关闭词典"

#: ../app/PageHelp.qml:190
msgid "  *. swipe from left to delete one dictionary"
msgstr "  *. 在词典条目上右滑来删除词典"

#: ../app/PageHelp.qml:207
msgid "Enjoy !"
msgstr "开始使用吧！"

#: ../app/PageHelp.qml:225
msgid "Start using KnownDict"
msgstr "开始使用知道"

#: ../app/PageHelp.qml:249 ../app/dict/PageHelpImport.qml:153
msgid "Skip"
msgstr "跳过"

#: ../app/PageInfo.qml:28
msgid "About KnownDict"
msgstr "关于知道"

#: ../app/PageInfo.qml:50
msgid "Help"
msgstr "帮助"

#: ../app/PageInfo.qml:53
msgid "Show First Run Tutorial"
msgstr "初次运行指南"

#: ../app/PageInfo.qml:64
msgid "Enable default dictionaries"
msgstr "启用默认词典"

#: ../app/PageInfo.qml:68
msgid "Enable it"
msgstr "启用"

#: ../app/PageInfo.qml:78
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: ../app/PageInfo.qml:92
msgid "Disclaimer"
msgstr "声明"

#: ../app/PageInfo.qml:96
msgid "License with GPLv3"
msgstr "采用GPL第三版协议开源"

#: ../app/PageInfo.qml:101
msgid ""
"Dictionaries/Online API used by this app is not/nendorsed or certified by "
"their copyrights' owner."
msgstr "本软件使用的离线词典和在线词典没有被它的著作权者签署使用."

#: ../app/PageInfo.qml:107
msgid "Click here to report a bug"
msgstr "点击这里报告BUG"

#: ../app/components/OnlineDict.qml:93
msgid "Hide <<"
msgstr "隐藏<<"

#: ../app/components/OnlineDict.qml:94
msgid "Expand >>"
msgstr "展开>>"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:10
msgid "Import Dictionaries"
msgstr "导入词典"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:140
msgid "No file detected, please press the button below to import files. "
msgstr "没有找到文件，请按下面的按钮开始导入词典文件。"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:145
msgid "Dictionary files detected, please press the button below to proceed. "
msgstr "找到了词典文件，请按下面的按钮开始导入。"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:148
msgid "Some files are missing, please make sure there are "
msgstr "词典文件丢失，请确认词典文件完整。"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:164
msgid "Instruction"
msgstr "导入词典指南"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:170 ../app/dict/PageHelpImport.qml:128
msgid "Start Import"
msgstr "开始导入"

#: ../app/dict/ContentHubPicker.qml:179
msgid "Complete Import"
msgstr "导入完成"

#: ../app/dict/PageDictCenter.qml:10
msgid "Dictionaries"
msgstr "词典中心"

#: ../app/dict/PageDictCenter.qml:71
msgid ""
"No dictionary imported yet, please press the button up here to start "
"importing"
msgstr "您还没有导入词典，请按右上方按钮导入词典。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:26
msgid "A. Prepare StarDict dictionary files"
msgstr "A.准备StarDict词典文件"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:34
msgid ""
"1. StarDict dictionary format is very popular and you can easily find one by "
"using search engine."
msgstr "1. StarDict词典文件非常常见，您可以通过搜索引擎方便的找到。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:39
msgid "2. Download and uncompress the dictionary, there must be few files."
msgstr "2.下载并解压词典文件，您将得到几个单独的文件。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:44
msgid ""
"3. Find a file called <name>.dict.dz, uncompress it, and rename the "
"uncompressed file to <name>.dict"
msgstr "3.找到一个<name>.dict.dz的文件，将他解压并重命名为<name>.dict"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:49
msgid ""
"4. Now, it's good to proceed if you see these files: <name>.dict, <name>."
"idx, <name>.ifo"
msgstr "4.现在您应该可以看到<name>.dict, <name>.idx, <name>.ifo这三个文件"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:65
msgid "B. Copy files to device"
msgstr "B.将词典文件拷贝到您的设备"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:73
msgid "1. Unlock your device and connect it to your PC via USB."
msgstr "1.解锁您设备的屏幕，并用USB将其连接至您的电脑。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:78
msgid ""
"2. You should now browse files in your device, if not, plsease contact your "
"device provider."
msgstr ""
"2.现在您应该可以通过电脑浏览您设备里的文件，如果不能，请联系您的设备提供商。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:83
msgid ""
"3. Copy the folder which contains the dictionary files to your devices, "
"please remember the folder's name & location, you will need it in next step."
msgstr ""
"3.将含有词典文件的文件夹复制到您的设备，请记住复制的目的地址以及文件夹名，您"
"将在下一步用到它。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:99
msgid "C. In-app import"
msgstr "C. 软件内导入"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:107
msgid "1. Due to security reasons, files must be explicitly imported by user."
msgstr "1. 由于安全策略的原因，词典文件需要由用户导入。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:112
msgid ""
"2. The button next to 'Instruction', is the entry of importing dictionary "
"files."
msgstr "2. 点击在'导入指南'旁边的按钮可以开始导入词典。"

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:117
msgid ""
"3. When a dialog comes out to ask you what app to choose, please choose "
"'File Manager'."
msgstr "3. 当一个对话框询问您用哪一个应用打开时,请选择'文件管理器'."

#: ../app/dict/PageHelpImport.qml:122
msgid ""
"4. Now, select the files which you copied to your device, this app will "
"guide you to complete the rest import process. Enjoy!"
msgstr ""
"4.在'文件管理器'中选择您在上一步复制到您设备中的所有文件，软件将指引您完成导"
"入。"

#. TRANSLATORS: this is a time formatting string,
#. see http://qt-project.org/doc/qt-5.0/qtqml/qml-qtquick2-date.html#details for valid expressions
#: ../app/js/dateutils.js:39
msgid "MMMM d"
msgstr ""

#: ../app/js/dateutils.js:54
#, qt-format
msgid "Yesterday at %1"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: this is a time formatting string,
#. see http://qt-project.org/doc/qt-5.0/qtqml/qml-qtquick2-date.html#details for valid expressions
#: ../app/js/dateutils.js:57
msgid "h:mm AP"
msgstr ""

#. TRANSLATORS: this is a time formatting string,
#. see http://qt-project.org/doc/qt-5.0/qtqml/qml-qtquick2-date.html#details for valid expressions
#: ../app/js/dateutils.js:69
msgid "ddd, h:mm AP"
msgstr ""

#: ../app/js/dateutils.js:76
msgid "A few seconds ago..."
msgstr ""

#: ../app/js/dateutils.js:79
#, qt-format
msgid "%1 minute ago"
msgid_plural "%1 minutes ago"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ../app/js/dateutils.js:83
#, qt-format
msgid "%1 hour ago"
msgid_plural "%1 hours ago"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ../app/js/dateutils.js:89
#, qt-format
msgid "%1 day ago"
msgid_plural "%1 days ago"
msgstr[0] ""
msgstr[1] ""

#: ../app/search/PageDetail.qml:10
msgid "Detail"
msgstr "详细释义"

#: ../app/search/PageDetail.qml:110 ../app/search/PageSearch.qml:224
msgid "search via online dictionary >>"
msgstr "在线搜索 >>"

#: ../app/search/PageOnlineDetail.qml:10
msgid "Online search results"
msgstr "在线搜索结果"

#: ../app/search/PageOnlineDetail.qml:44
msgid "Loading..."
msgstr "载入中..."

#: ../app/search/PageSearch.qml:11
#: /home/beny/Ubuntu4Phone/build-knowndict-done-UbuntuSDK_for_armhf_GCC_ubuntu_sdk_14_10_utopic-Default/po/KnownDict.desktop.in.h:1
msgid "KnownDict"
msgstr "知道"

#: ../app/search/PageSearch.qml:80
msgid "back"
msgstr "后退"

#: ../app/search/PageSearch.qml:92
msgid "Please input a word"
msgstr "请输入单词"

#: ../app/search/PageSearch.qml:177
msgid ""
"No dictionary found, please the press Setting button to start importing. "
msgstr "您还没有导入词典，请按右上方按钮导入词典。"

#: ../app/search/PageSearch.qml:267
msgid "History"
msgstr "搜索历史"

#: ../src/dict.cpp:25
#, qt-format
msgid "The %1 is not exists"
msgstr ""

#: ../src/dict.cpp:37
#, qt-format
msgid "The directory:%1 not contain dict files.\n"
msgstr ""

#: ../src/dict.cpp:42
#, qt-format
msgid "Load the info file error from. %1\n"
msgstr ""

#: ../src/dict.cpp:47
#, qt-format
msgid "Load the index file error from %1.\n"
msgstr ""

#: ../src/dict.cpp:52
#, qt-format
msgid "Load the data file error from %1.\n"
msgstr ""

#: ../src/dictdatablock.cpp:14
msgid "Two dict files exist!Load origin file first."
msgstr ""

#: ../src/dictdatablock.cpp:22
#, qt-format
msgid "The cache file '%1' cannot open or creat"
msgstr ""

#: ../src/dictdatablock.cpp:29
#, qt-format
msgid "No dict file found according to %1"
msgstr ""

#: ../src/dictdatablock.cpp:40 ../src/dictdatablock.cpp:60
#, qt-format
msgid "Faild to open dict file: %1.Error: %2"
msgstr ""

#: ../src/dictdatablock.cpp:49 ../src/dictdatablock.cpp:69
msgid "Data block is empty."
msgstr ""

#: ../src/dictindex.cpp:60
#, qt-format
msgid "Faild to open index file: %1.Error: %2"
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:47
#, qt-format
msgid "Faild to open info file:%1.Error: %2"
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:66
#, qt-format
msgid "Faild to read info file:%1."
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:72
#, qt-format
msgid "Load '%1' failed: Incorrect magic data."
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:74
#, qt-format
msgid "File '%1' is an index-based dictionary."
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:77
#, qt-format
msgid "File '%1' is a resource database."
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:80
#, qt-format
msgid "File '%1' is a tree dictionary. "
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:83
#, qt-format
msgid "File '%1' is not a StarDict dictionary or it's broken."
msgstr ""

#: ../src/dictinfo.cpp:94
#, qt-format
msgid "Load %1 failed: \"version\" must be the first option."
msgstr ""
